警察非自願加班工作不人道！撐警按章工作！不加班！不補水！

【反修例】示威支援警方超時補水被指最多逾10萬 警方發言人：警隊逾時工作補償有嚴格管制

《逃犯條例》修訂風波未平，連日多場社會運動，警方需部署和調動大量警力隨時候命支援。昨日（4日）有傳警隊因應反修例部署而調動的人手，可獲超時補水，最高可望取得120小時的紀律部隊逾時工作津貼（DSOA,「Disciplined Services Overtime Allowance」），被形容為「花紅」；有警察工會主席斥有關講法不正確，指DSOA並非花紅，屬正常逾時工作補水安排，強調警方絕非貪錢，如果可以寧願不賺。

據警察公共關係科當值新聞主任指出，警隊逾時工作受到《公務員事務規例》及警隊內部的有關規定嚴格管制；根據有關規例，一般逾時工作通常會以補假作償，但在指定情況下，則可批准向合資格的人員發放紀律部隊逾時工作津貼以代替補假。

警隊員佐級協會主席林志偉表示，警隊過往應對大型、長期間行動，逾時工作的警員都有DSOA，例如佔中和旺角暴動等等，相關做法合情合理，重申DSOA不是「花紅」，是同事由6月9日至今在苛刻工作環境逾時工作補償，屬正常的人事管理安排：

我哋唔係貪錢！係我哋有血有汗面對苛刻環境工作應得嘅補償！

林志偉表示，雖然警隊過往多以補鐘補償逾時工作，惟當要面對一些「不知道幾時完」的行動，補鐘會影響行動結束後同事回到日常崗位工作效率，正如是次修訂風波，大部分同事逾時工作超過100小時，就他而言自己也超時工作約80至90小時，一旦全部以補鐘取代，各個「環頭」人手將面臨嚴重不足，對市民服務的質素恐大受影響。

他強調：

呢啲唔係花紅！如果可以，真係寧願唔賺！

對於有指因應反修例部署而調動的警員，最多只可申報120小時。林志偉解釋，一般而言根據公務員事務局過往的做法，事實上警方可以申報最多180小時的DSOA，不過如果是次DSOA只可申報120小時，餘下的鐘數則以補鐘計算，毋須擔心無緣無故被扣。

【反修例】網傳警員獲超時津貼最多逾10萬元 警方︰指定情況下可批准

有關網傳的訊息原文：

警察出花紅喇！大部份人冇做過野，返工坐旅遊巴坐到收工，或在立法會訓（瞓）覺。120個鐘DSOA，由警員至總督察，有份參與『踏浪』者或自2019年6月9日後因行動要返12鐘嘅同事，人員可以最高claim 120個鐘DSOA（紀律部隊逾時工作津貼），但人工加所有allowance唔可以高過Point 47即101,350元。

加班工作需要係自願！
本著憐憫之心，連登們全力撑警不加班！按章工作！